###Лабораторна робота №7. Функції.
#Литвиненко Денис Олександрович, гр. КІТ-121а
**Завдання**: Створити функції з програм, які були створенні у лабораторних роботах №5 та №6

Точкою входу моєї програми є функція `main()`, вона знаходиться на початку і є початком моєї програми

**Опис роботи**

**Перша функія gcd** :
-найбільший спільний дільний я шукав за алгоритмом Евкліда через віднімання. А саме:
	- Від більшого віднімаємо менше число
	- Якщо виходить `0` то число` а` = числу `b`  отже вони і є НСД
	- Якщо не 0, то більше число заміняємо на залишок 
	- Повторюємо 1 пункт

Цей алгоритм я написав таким чином: 

***

	while (a != b &&) {
	
			if (a > b) {
				tmp = a;
				a = b;
				b = tmp;

			}
			
			b = b - a;
		  }
		
***
- **Перелік вхідних данних** :
	- int a -перше число 
	- int b -друге число 
	- int tmp -залишок від віднімання
	
- **Дослідження результатів роботи програми**:

	- для підтвердження коректності роботи програми, зупинено відлагодник на рядку з `return 0` запустив програму та написав команду `p gcd` яка виводить змінну `gcd` яка і є НСД та  `fr v` яка виводить усі змінні. Після вводу командиотримав результат:
	
***

	   17  			int gcd = a; //наш результат, змінна НСД
	   18 
	-> 19  			return 0;
	   20  	 }
	(lldb) p gcd
	(int) $0 = 4
	(lldb) fr v
	(int) a = 4
	(int) b = 4
	(int) tmp = 8
	(int) gcd = 4

***
- **Друга функція**:
	- функція рахує кількість таких послідовностей у рядку, що даний символ дорівнює пропуску, а наступний - ні.
	
***
	int main() {

		char str[100] = "eins zwei drei vier funt sechs sieben acht      neun";

		int result = 1; // відразу рахуємо останнє слово

		for(int i = 0; str[i] != '\0'; i++) 
		{
	
			if(str[i] == ' ' && str[i+1] != ' ')
		
		result++;
		}

	return 0;
 }
		
***

	
	- **Перелік вхідних даних**:

        	- str - заданий рядок (char[])

	- **Дслідження результатів роботи програми**:

   	 	- result - кількість слів у рядку (int)
   	 	- для перевірки роботи програми візьмемо рядок з різною кількістю пропусків між словами:
   	 	
***
    
    (lldb) fr v
    (char [100]) str = "eins zwei drei vier funt sechs sieben acht      neun" 
    (int) result = 9
        
***
    		
    		- Результат дорівнює кількості слів у рядку (девяти), отже програма працює правильно.
    
    
**Висновки**: при виконанні лабораторної роботи, я навчився творювати функії та використовувати їх у основній программі.
